\include{documenthead}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}

\begin{document}

% Add the title of the assignment sheet, your names and your Tutorialgroup here:
\newcommand{\subttl}{\textbf{Milestone 1}}
\newcommand{\StudNameOne}{Christoph Rosenhauer (2549220)}
\newcommand{\StudNameTwo}{Lukas Schaal (2539218)}
\newcommand{\StudNameThree}{Jens Heinen (2542182)}
\include{headline}

\section*{\centering Osmose-Prozess: Meilenstein 1}
\today

\section{Allgemeines \& Überblick}
%TODO verbessern
Die Graphstruktur $n \times m$ soll durch eine variable Anzahl von Threads bearbeitet werden. Dabei kann das von 1 Thread (optional sequentielles Bearbeiten) bis zu m Threads reichen, so dass jede Spalte des Graphen in jeder Iteration von genau einem Thread bearbeitet werden. 
Zusätzlich werden sog. Synchronisationsgrenzen  angegeben, nach wie vielen Iterationsschritten die Akkumulatoren an den Spaltenübergängen synchronisiert werden sollen. Dieser Parameter soll von außen steuerbar sein. 

\section{Nebenläufige Probleme}
Der Zeitpunkt der Synchronisation soll anhand eines Parameters erfolgen. Falls diese Bedingung erfüllt ist, werden mittels Shared Memory die Daten der Akkumulatoren ausgetauscht. Im Detail wie folgt:

Wir starten mit x Iterationstasks für jede Spalte, die an den Threadpool übergeben werden. Danach rufen wir \textit{shutdown}  auf dem Pool auf (er nimmt danach keine neuen Tasks an, führt die übergebenen jedoch weiter aus. Hierbei ist die Reihenfolge der Ausführung prinzipiell egal.) Danach wartet der ThreadPool mit \textit{awaitTermination} als Bedingung einer while-Schleife, bis alle noch laufenden Threads ihren Task beendet haben.
Dann wird ein Synchronisationstask an den Threadpool übergeben. An dieser Stelle ist wichtig, dass zum Beginn der Synchronisation zweier (oder mehrerer Spalten) kein Thread mehr einen Iterationstask auf einer der Spalten ausführt. Ein Thread nimmt sich nun die Referenzen auf die Nachbarspalten und verrechnet Akkumulatordaten und aktuelle Werte der Knoten, in Abhängigkeit von vorhandener lokaler Konvergenz, siehe \ref{lk}. Hierbei muss darauf geachtet werden, ob die propagierenden Spalten von einem oder mehreren Threads bearbeitet werden.

\section{Verwendete Datenstrukur}
Der gegebene Graph ist ein $n\times m$ Graph. Dabei wird das Objekt intern auch in m Spalten unterteilt. 

Die Zahl der erstellten Threads hängt vom verwendeten Threadpool ab. Ein Thread bekommt dabei einen Task übergeben und bearbeitet nach diesem Task eine oder mehrere Spalten des Graphen. Ein Task steht für x Iterationsschritte; für jede Spalte wird ein eigener Task gebaut. Die Threads werden mittels eines Threadpools den Spalten zugewiesen und bei Bedarf erstellt. Die Tasks beinhalten lokalen Austausch (vertikale Berechnung und Erstellen der Akkumulatoren) und Synchronisation zwischen mehreren Spalten.

Jede Spalte besteht aus ihren Knoten und Vektoren der links- und rechtsbenachbarten Akkumulatoren. Durch Call-by-Reference kann ein Thread, der gerade Spalte $j$ bearbeitet, auch Daten von Spalte $j-1$ \& $j+1$ bekommen. An dieser Stelle sollte durch genaues Locking die Gefahr von Data Races verhindert werden. 

Ein Knoten ist ein Objekt, das seinen aktuellen Wert und den alten Wert zur Überprüfung der lokalen Konvergenz kennt. Die Übergangsrate ist in der GraphInfo Klasse enthalten. Kann als Vektor implementiert werden.

\section{Konvergenz}
\subsection{Lokale Konvergenz}
\label{lk}
Die lokale Konvergenz hängt nicht nur vom vertikalen flow, sondern auch vom horizontalen inflow/outflow der beteiligten Spalten ab. Diese Konvergenz wird nicht explizit nach x Iterationsschritten geprüft, sondern implizit nach einer erfolgreichen Synchronisation. Wenn in einer Spalte nach x Iterationen keine Änderung der Knotenwerte erfolgte und die Differenz von inflow \& outflow  $ \leq \epsilon$ ist, so ist diese Spalte lokal konvergent.  Dies kann sich durch Änderung des inflows ändern. 

Aus dieser Definition von lokaler Konvergenz ergeben sich drei Synchronisationsfälle:
\begin{itemize}
	\item Zwei betrachtete Spalten sind \textbf{nicht} lokal konvergent. Dann werden die Werte der Akkumulatoren mit den der Knoten verrechnet. Danach überprüfe lokale Konvergenz in beiden Spalten.
	\item Eine Spalte ist lokal konvergent. Dann wird deren Outflow mit den Werten der Knoten der benachbarten Spalte verrechnet. Wenn $ |inflow - outflow |  > \epsilon$, wird der inflow mit den aktuellen Werten der Knoten verrechnet und die Spalte wird ab diesem Zeitpunkt nicht mehr als lokal konvergent betrachtet. 
	\item Beide Spalten sind lokal konvergent. Es wird keine Synchronisation durchgeführt.
\end{itemize}
Inwiefern die Anwesenheit von lokaler Konvergenz die Synchronisationsintervalle beeinflusst, muss noch entschieden werden.
 
\subsection{Globale Konvergenz}
Globale Konvergenz erfolgt implizit durch lokale Konvergenz. Lokale Konvergenz in allen Spalten impliziert globale Konvergenz des Graphen.
%Als Datenstruktur implementieren wir eine \textit{ArrayList?} deren Elemente einzelne Knoten sind. Jeder Knoten speichert linke und rechte Akkumulatorenfelder.  
%%%%%%%%%%%%%Here-comes-your-document%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
